topic:我係一個和理非 不過對於衝立會有D睇法

我昨天晚上回家後和我的朋友討論過這個問題，我覺得衝擊行為是必要的。

首先，你知道什麼是暴力嗎？暴力是濫用的武力，而武力是可以傷害到人的力量，我不覺得示威者是暴力的。但當然，輿論肯定有一大群人會覺得示威者這樣破壞公物和犯法是極壞的行為，但我並不同意，而且覺得這樣子想是對他們不公平的。拿歷史事件來比較吧，54事件學生火燒趙家樓；天安門事件學生塗鴉毛主席像，各種塗鴉街道什麼的；我們沒人覺得他們做壞事，那為什麼我們要覺得示威者是做錯事呢？

而且，很理性地說，我們現階段，必須要展示我們有這種力量搞破壞。我們和政府的能力和權力是處於極不平衡的狀態的，而且基於制度，政府根本不需要對市民負責任，所以他是不會聽我們說話的。因此，為了能加大談判能力，我們必須要展示我們是可以做出激進的行為，以吸引政府注意力以及讓妥協。

我相信他們日後還會做出這些行為，直到抗爭成功為止。也許有人會說，這種行動會讓溫和派和中立派的支持流失，但我想說，溫和派和中立派的支持其實並不重要。因為事實已經證明了

政府毫不在意民意，100萬200萬人上街他都可以視而不見，那麼你覺得難道300萬400萬人上街他就會理會嗎？而且300萬人400萬人去遊行什麼的本來就不是現實的。有人說幾次遊行不行，那就重複遊行啊，可我想說，溫和派和中立派的人本來就對政治不是很堅持，他們面對失敗，很有可能會失望和絕望，不會繼續抗爭。在雨傘運動失敗後市民對投票率低下和對政治活動不熱衷這點已經可以證明這個點了。

我相信他們會成功，基於現在世界的文明水平，政府不可能出動解放軍來鎮壓這類活動，而且警察也不可能動用高殺傷力的槍枝。但是他們對催淚彈、煙霧彈、胡椒噴霧和布袋彈等等的武器已經熟悉了，知道怎麼對抗這些武器。加上我們的人數絕對不少，法不治眾，政府絕對不可能把我們全抓了。再加上我們的堅定信念，我們會一次次站上街去抗爭。那麼，我們很大可能會贏得抗爭。一切只是時間問題。

你要知道，改革從來都不是由大眾去推動的，而是由極度憤怒和激進的人去推動的。

再從感性的角度看，我感到絕望和悲哀。

難道你以為他們不知道這樣做的後果可以有多嚴重嗎？

但他們還堅持賭上自己的前途、名利和閒餘時間這樣做，是因為他們愛這個城市和城市中的人啊。

這也因為他們對政權感到極度憤怒啊！這到底是出自怎麼樣的愛和恨才驅使他們這樣做啊！

我昨天有份協助爆玻璃，我難以忘記他們是一邊爆玻璃一邊大聲不知道對誰罵髒話。我出生以來我都沒見過人原來可以那麼憤怒。

我重複一下重點：
基於抗爭者的人數不是重要的事情和大部分溫和和中立派應該不可能去支持政府（只要他們智商還高於70），即使反政府派系的人分化了也不重要。重要的是激進的人幾萬人會重複做這種行為直到政府妥協為止。

總結來說，我絕對認為他們的行為是正當和必要的。

另外一提，我相信他們絕對不會想也不願意傷害任何人，他們對警察用的武力並不高，很多時候都只為了達到他們的目的而使用，比如說保住防線和向前推進。他們本質上是溫柔而且和平的，你只要到現場一看就知道他們不想任何人受傷。他們爆完玻璃以後會自己把玻璃受了，以免出入的人可能會摔倒在其上而受傷

他們也會分發保護裝備給後面的支持者，不想要他們受傷啊。

我以前都好和理非

但係事實證明鳩坐鳩企鳩叫係完全無用的

香港人加油！